.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--z--Zone-of-Truth:

Зона истины (`Zone of Truth <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=379>`_) / Закл. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- очарование
- ментальное

**Обычай**: сакральный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Область**: 20-футовый взрыв

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: 10 минут

----------

Вы обозначаете область, в которой существа вынуждены говорить только правду.
Существам, находящимся внутри или входящим в эту область, затрудняются лгать.
Когда заклинание произнесено или существо впервые входит в область, каждое потенциально затронутое существо должно пройти спасбросок Воли.
Оно использует результат этого изначального спасброска Воли, если повторно входит в область.
Затронутые существа знают об этом заклинании; вследствие этого, они могут избегать ответов на вопросы, на которые они бы обычно лгали, или уклоняться от ответа, пока не выходят за пределы правды.

| **Критический успех**: Цель не подвергается эффекту.
| **Успех**: Цель получает штраф состояния -2 к проверкам Обмана.
| **Провал**: Цель не может говорить никакой умышленной и неумышленной лжи, и получает штраф состояния -2 к проверкам Обмана.
| **Критический провал**: Цель не может говорить никакой умышленной и неумышленной лжи, и получает штраф состояния -4 к проверкам Обмана.




.. include:: /helpers/actions.rst